**日本骨鰃**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：），又稱**日本骨鱗魚**、**厚殼仔**、**鐵甲**、**鐵線婆**，是[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[金眼鯛目](../Page/金眼鯛目.md "wikilink")[金鱗魚科的其中一](../Page/金鱗魚科.md "wikilink")[種](../Page/種.md "wikilink")。分布于夏威夷及安德曼以及台湾北部到北部湾等，属于近底层肉食性海鱼。该物种的模式产地在日本。\[1\]

## 深度

水深30公尺以上。

## 特徵

本魚體橢圓，側扁，眼大型在頭側。前鰓蓋骨下角無強棘，鱗片大而粗雜，具有明顯的平行條紋，鰓蓋棘強大。眶下骨無棘，體色呈鮮紅色，鱗片閃亮。體長可達45公分。

## 生態

本魚棲息於珊瑚礁底，白晝在深處，到夜間才上浮覓食，以[蝦或](../Page/蝦.md "wikilink")[甲殼類為食物](../Page/甲殼類.md "wikilink")，產卵期在夏季。

## 經濟利用

食用魚，但肉質較差，多以油炸食用。

## 参考文献

  -
[Category:食用鱼](../Category/食用鱼.md "wikilink")
[japonicus](../Category/骨鰃屬.md "wikilink")

1.